台灣：立即增加口罩產線 港府：麻煩登記etb後入標價低者得

我嚴重警告所有連登仔！切勿係連登留tg 透露自己讀咩U 返咩工 住邊區

台灣啲商家一呼百應
香港啲商家就靜係識做吸血鬼

特府：記住確保Account valid, 否則有機會取消資格

Push

一齊合作咪齊齊賺

一場武漢肺炎，
就睇到台灣政府幾高質，
相反，中国，香港，澳門，只係垃圾政權

國民黨：「你進口就好了啊！全世界做口罩的國家這麼多，進口口罩很簡單的事情，進口就好了啊，花什麼兩億去蓋工廠呢？」

真實對白

班友真係好快滅黨

仆街有聲

政府仲以為有錢就咩都買咩，家陣咩時勢呀

2億台幣就開到62條生產線，其實好抵

仲出埋後備軍整口罩

真。集中力量辦大事

真係好羨慕台灣
除左人均收入外好似台灣好多野都好好

武漢肺炎導致口罩「價比黃金」，行政院1月31日拍板政府投入1.8億自建62條口罩產線，將最大日產能至目前的400萬拉高到1000萬，台灣成次於中國的第2大口罩生產國。但經濟部長沈榮津今天透露生產線設備原應花半年生產，但2大生產商得知消息後第一時間就向德國搶零件，加上包括精機協會、東台精機、瀧澤機械、東培軸承等，幾乎全機械產業力量都來支持，才達成此不可能任務。

武漢肺炎導致全球口罩荒，除中國已不敷使用外，其他口罩出口國如菲律賓、印度、泰國等也繼台灣後祭出出口禁令，「口罩力」成為防疫實力。行政院1月31日拍板政府投入1.8億自建62條口罩產線，將最大日產能自目前的400萬拉高到1000萬；經濟部次長王美花今天表示，台灣目前已是全球口罩生產第3大國，在政府投入產線開始生產後，將躍居全球第2。

而62條產線預定在3週內生產完畢，約在4到5週內啟動生產，經濟部長沈榮津今也表示這幾乎是「不可能任務」，但因2因素符合，台灣竟有辦法在3週內產出設備，比原訂的半年提早許多。

沈榮津說，台灣有2家國內最大的機械設備廠商，他在1月31日去了解清楚供應能量後，就趕快預定下來，「把最大設備的供應能量固定下來」，他相當感謝這2家設備商願意配合國家政策。

而在設備零件上也出現驚險過程。沈榮津說廠商接到政府交付任務後，發現原來日廠可提供的超音波零組件，竟是在中國生產，已受到肺炎停工影響；而在得知德國能夠提供後，廠商也馬上飛去德國把零組件「搶下來」，才能確保短時間內完成設備生產，這是第一個因素。

另一因素沈榮津則表示更令人感動，因整個機械業產、學都願意投入加速機器生產。他強調，今天早上才接到電話，包括精密機械發展協會理事長許文憲、東台精機董事長嚴瑞雄、瀧澤機械總經理戴雲錦、東培董事長陳成都主動提出願意幫忙，由精機中心總經理賴永祥帶領去協助兩家生產商。

沈榮津說，產業協力將了零組件生產狀況、材料甚至場地是否有需要支援部分，等於工具機產業的能量全部灌注支持，幫助設備如期如質生產出來。

而對設備將如何應用，沈榮津也表示目前已針對口罩製造商進行遴選，分配到工廠後由廠商幫助生產。他也表示，目前要求廠商每一台機器至少要生產500萬片，之後設備就歸廠商所有。其中120萬片政府不收購，廠商必須提供；之後的380萬片才按照現在的徵用價格去徵用。

官員則分析，60台機器分配至廠商，將有7200萬片口罩政府不須收購，即相當花了1.8億的設備經費，得到相同價值的口罩，政府沒有虧損，但除保障獲得口罩外，還激勵廠商有更多生產誘因。

講個笑話，民主效率低

唔關事，同人民質素有關

好驚習總會親自領軍攻打台灣搶口罩

呢刻香港生產口罩嘅機械，材料，技術都缺乏，採購又失敗，真係等攬炒

投英文即時有回報

主權國家

別人搶釣竿 柒婆仲乞魚

良心政府 良心企業 俾150蚊一盒口罩我覺得俾台灣冇問題

問題香港奸商 150蚊俾盒支那劣質口罩你

唔似乞
高高在上

香港果件垃圾 有心害你

無辦法

柒婆目光短視
佢表現出嚟嘅口罩政策同土地政策完全一樣
越炒越有

目前要求廠商每一台機器至少要生產500萬片，之後設備就歸廠商所有。其中120萬片政府不收購，廠商必須提供；之後的380萬片才按照現在的徵用價格去徵用。

人地台灣就同廠家互惠互利
香港就要招標價底者得

自由市場
黃色經濟圈就出聲明

佢應該唔知台灣d口罩質素好過中國製

林鄭心諗:其實無口罩關我咩事,咁鐘意反.今PO仲唔到我玩9你地

Push.

港府個腦真係裝屎

以上提及嘅公司名全部都係台灣本土所有嘅零件公司

香港仲有幾多本土機械電子零件製造呢？香港engine 仔只識起同砌

你國家有本土零件製造,即使係原子彈可以迅速done

用共產唔套，永遠都有得贏

買台灣貨嘅話其實差唔多啫

其實台灣人本身就屈機
A+M+G
台積電
A+N
仲有好多產業
都係為左低成本先去支那開廠

三字黎

hku, polyu既工場,不過果d機唔知整唔整到精密件

0:55

同香港特區區選一樣

柒婆仲幫香港人捐晒D口罩上大陸啊！！！

兩億台幣係香港起到乜

音樂噴泉